差啲唔記得左《立場》俾689告緊

【眾籌打官司】請捐助《立場新聞》 打贏梁振英

《立場新聞》在過去四年半，堅持獨立自主，不靠攏任何人任何派系，在緊絀的資源、風高浪急的傳媒環境下，力求提供自由開放的網上輿論平台，由本土、泛民到建制，激進以至保守的觀點兼容並包。我們一往無前，因為言論自由是香港最重要的價值，即使這意味著開罪權貴、招惹報復的風險。

而一如所料，我們正面對這一後果。

2018 年 8 月，前特首梁振英入稟控告《立場新聞》，和立場博客鍾劍華教授所發表的〈五年前的這件事與梁振英的紅線論〉文章誹謗。這位剛離任香港最高行政首長之位，並晉身國家領導人之列的公眾人物，針對傳媒和評論人興訟是否以財勢打壓言論，自有公論，但無庸置疑，訴訟的開支以至一旦敗訴的賠償，對一直依靠民間贊助及廣告收入艱苦經營的《立場新聞》而言，將是一個生死存亡的考驗。

但我們不會退縮，我們拒絕道歉或收回文章，因為我們深信，自由的言論、公允的評價，不應被強權淫威壓倒。

2014 年底，《立場新聞》在廢墟中重生，我們深切明白，香港已不再一樣，我們亦不可以重蹈覆轍，敵人已下戰書，我們只有戰至最後一兵一卒，我們拒絕投降。

所以，我們懇請你，無論支持或反對我們，也考慮捐助《立場新聞》打這場仗。我們無法保證勝利，只能承諾會為我們熱愛的城市僅餘的自由，奮戰到最後一刻。

我們的目標是籌集 50 萬元，籌得款項將用於應付梁振英的誹謗官司，若有餘款，將用作《立場新聞》日常營運開支。若不幸敗訴，這金額或不足支付律師費及賠償，但各界的支持，將令我們有勇氣在威權下，繼續擇善固執。

款項可轉賬到立場新聞註冊公司 Best Pencil (Hong Kong) Limited 的匯豐銀行戶口 456-451657-838

立場新聞
2019 年 6 月

（ 我們也希望大家成為月捐贊助會員，使《立場新聞》有更穩定的收入來源。贊助計劃「My Stand」： ）

即刻課

推

Posh

pish

push

[突發］ 眾籌朝日新聞出爐啦

一齊課金

有錢出錢有力出力